09年豬流感酒店全棟隔離 應變級別由「嚴重」提升至「緊急」

2009年香港爆發豬流感(甲型H1N1流感)，一名墨西哥男子帶病來港，入住灣仔維景酒店，同樣為中旅集團旗下的四星級酒店。男子翌日便入院，政府即時封鎖事發酒店，所有旅客及員工需接受隔離，一星期後方解封，酒店隔離事件後來更被改編為電視劇集。

由於香港大學與衞生署近日開始研發新的檢測試驗，所以在今晚八時能夠確診這位病人是患上人類豬流感，亦即是世界衞生組織最近改名為A型H1N1流感。
由於香港有第一個確診個案，我們今晚亦在行政長官接受衞生署署長的建議下，把香港的應變級別由「嚴重」提升至「緊急」的最高級別。

隔離7日情??

yeah, I remember this... we acted quick on this back in 2009 tho. This time around?